<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on PCF Fic Challenge 2017</title>
    <link>https://pokemoncentral.github.io/fic-challenge-2017/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on PCF Fic Challenge 2017</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    
	<atom:link href="https://pokemoncentral.github.io/fic-challenge-2017/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Il successo?</title>
      <link>https://pokemoncentral.github.io/fic-challenge-2017/il-successo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pokemoncentral.github.io/fic-challenge-2017/il-successo/</guid>
      <description>Sto passeggiando per la Baia, sommerso dai miei pensieri, di solito mi è di aiuto per trovare una soluzione. La cliente ha questo problema, e risolverlo richiede l&amp;rsquo;uso di tutte le mie facoltà intellettive, e l&amp;rsquo;incredibile combinazione della deambulazione e dell&amp;rsquo;aria fresca di questo posto si è sempre rivelata stimolante per il mio cervello.
Giro la testa verso destra, due figure stanno giocando a Scacchi. &amp;ldquo;Cavoli, vorrei tanto imparare a giocarci!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;intellettuale dissidente</title>
      <link>https://pokemoncentral.github.io/fic-challenge-2017/lintellettuale-dissidente/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pokemoncentral.github.io/fic-challenge-2017/lintellettuale-dissidente/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;intellettuale dissidente ha ventidue anni, l&amp;rsquo;ultimo modello di smartphone nella mano destra, cinquanta euro in tasca e una Chesterfield spenta, mezza consumata, stretta tra le labbra secche.
E&amp;rsquo; appoggiato al muro, mentre scorre disinteressato le notizie che scivolano veloci sul display del gioiellino tecnologico, la mano sinistra a giocherellare con l&amp;rsquo;accendino. I suoi amici, chi seduto al tavolo lì di fronte, chi appoggiato al muro accanto a lui, chi in piedi, discutono con leggerezza di un qualche avvenimento recente a piacere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La deadline</title>
      <link>https://pokemoncentral.github.io/fic-challenge-2017/la-deadline/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pokemoncentral.github.io/fic-challenge-2017/la-deadline/</guid>
      <description>Adriano osservava quel corpo senza vita immerso in una pozza rossa, quella caduta dalle scale gli era stata fatale, gli aveva provocato una grossa ferita alla testa da cui era fuoriuscito tutto il sangue.
&amp;ldquo;M-ma cosa è successo?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Adriano è ora di andare&amp;rdquo; sussurrò la Morte
&amp;ldquo;NO! CI DEVE ESSERE UN ERRORE, E&amp;rsquo; TROPPO PRESTO, NON E&amp;rsquo; POSSIBILE&amp;rdquo;
La morte si mise a sghignazzare di fronte al povero Adriano
&amp;ldquo;Se non ti dispiace decido IO quando è ora di andare, e la tua ora è giunta&amp;hellip; e dire che ti avevamo anche avvisato, non puoi dire che sia stata una cosa inaspettata&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meridione per principianti</title>
      <link>https://pokemoncentral.github.io/fic-challenge-2017/meridione-per-principianti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pokemoncentral.github.io/fic-challenge-2017/meridione-per-principianti/</guid>
      <description>MATTEO, Prima parte: Ci sono momenti della vita in cui ti fermi ad ascoltare le storie degli altri, spesso negative; l&amp;rsquo;amico di un amico che ha avuto un incidente stradale, un cugino di terzo grado a cui è stato diagnosticato un tumore. Non pensi mai che certi avvenimenti possano capitare a te. Nemmeno Matteo lo pensava, in verità non si era mai posto il problema, semplicemente, come tutte le grandi storie, questa gli cadde addosso all&amp;rsquo;improvviso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>San Lorenzo</title>
      <link>https://pokemoncentral.github.io/fic-challenge-2017/san-lorenzo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pokemoncentral.github.io/fic-challenge-2017/san-lorenzo/</guid>
      <description>“Guarda, Gianni, una stella cadente! Esprimi un desiderio”. “È la quinta stella che cade, Silvia, non fare così ogni volta”. Quella notte ne cadevano più degli altri anni. O forse era l’atmosfera di quel momento a dare tale impressione, chissà. Una cosa era certa, si disse Gianni, festeggiare San Lorenzo in quel modo è stata un’idea geniale. Si trovava lì, in uno spiazzo verde all’interno di un boschetto, steso accanto alla sua dolce compagna, sopra una grande coperta per non stare a contatto con l’umidità del suolo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senza titolo 1</title>
      <link>https://pokemoncentral.github.io/fic-challenge-2017/senza-titolo-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pokemoncentral.github.io/fic-challenge-2017/senza-titolo-1/</guid>
      <description>PROLOGO: MATTINO
La guerra&amp;hellip; la guerra non cambia mai.
Il nulla. O forse, sarebbe meglio dire il bianco. Solitamente si tende ad associare il nulla ai due colori eternamente contrapposti, bianco o nero. Dipenderà forse dalla propria visione della vita? Una persona che vede il bicchiere mezzo pieno, immaginerà il nulla come un luogo di eterna pace, immerso nella luce della beatitudine eterna, mentre una persona che vede il bicchiere mezzo vuoto, tenderà ad associare il nulla con l&amp;rsquo;oscurità perpetua del nero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senza titolo 2</title>
      <link>https://pokemoncentral.github.io/fic-challenge-2017/senza-titolo-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pokemoncentral.github.io/fic-challenge-2017/senza-titolo-2/</guid>
      <description>Fa caldo e non soffia nemmeno un alito di vento. Il cielo terso lascia al Sole il pieno potere di piegare i suoi adepti alla calura estiva. Le strade sono piuttosto trafficate, considerando l&amp;rsquo;ora e la temperatura esterna. La gente fluisce a ritmo singhiozzante rifrangendosi in gruppi più piccoli presso gli incroci delle strade secondarie, rumorosa, a volte un po&amp;rsquo; scorbutica, ma mediamente felice. Mediamente, per l&amp;rsquo;appunto, perché per avere una buona media ponderata, si sa, bisogna escludere gli estremi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>